[兩台同步] 晴天．東京．七日間

理想行程

DAY 1(三) 下晝一點至兩點落機 住上野(即暫時PLAN係坐巴士落八重洲落車) 放低行李 去左墨田區同skytree(應該會上去) 跟住可能返返民宿再去六義園夜景

DAY 2 (四) 新宿 涉谷 原宿 表參道 明治神宮 國會議事堂影返一張到此一遊

DAY 3 (五) 去新宿坐巴士去河口湖一日遊 (聽講有周遊巴士) 會去森音樂盒藝術館

DAY 4 (六) 六本木+行去東京鐵塔 (聽講星期六八點至十點會轉色)

DAY 5 (日) 淺草+上野 + 秋葉原+東京站附近(淺草有地攤 去望下)

DAY 6 (一) 鎌倉 江之島一日遊

DAY 7 (二) NIKON MESUEM +台場 (有無機會去埋橫濱?)

DAY 8 (三) 朝早九點機飛返香港

現實行程

DAY 1(三) 下晝兩點幾落機 原來近入谷站 行去淺草 上SKYTREE

DAY 2 (四) 明治神宮 原宿 新宿御園 信濃町 歌舞伎町 原宿青之洞窟 行去涉谷站

DAY 3 (五) 根津神社 國會議事堂 日比谷公園 經東京芝公園 上東京鐵塔

DAY 4 (六) 上野公園 動物園 原宿竹下通 六本木

DAY 5 (日) 淺草(有地攤) 秋葉原 上野橫町

DAY 6 (一) 江之島 鎌倉 一日

DAY 7 (二) 池袋 台場

DAY 8 (三) 朝早九點機飛返香港

呢次旅行，係因為剛剛失業，眼見香港航空十週年優惠，就睇埋東京既天氣預測，狗衝左去買機票(只能最長去七天)，本身應該千二左右，但見比多少少可以坐早機，以為可以玩到半日，就科水了，但DAY 1實際淨返好少時間，下面再講。

DAY 1

0係香港晨早五點半坐頭班機場巴士去機場，去到check in排錯左快隊，不過空姐又肯，上機個刻先發覺唔記得左要坐左邊睇富士山，但最後原來自動波編左去左邊近窗位，但坐窗個位乘客全程閂窗，睇唔到。機上面半訓半睇左套新．哥斯拉，打鬥真係無乜，但其實都算幾好睇，而且係咁講東京D場地，雖然全部我最後都無去到。

落到機，過埋關，已經日本三點半左右，就去坐SKYLINER去上野(0係香港BOOK左來回飛，係就係貴左D，但最後全靠佢(之後再講))，因為本身PLAN左DAY 3去河口湖，所以無諗住買埋72小時TOKYO SUBWAY PASS (最後發覺其實應該買，但全程都無再去BIC CAMERA或觀光案內所買)。

一路坐SKYLINER 一路睇住個天少雲 好開心 (利申 CHECK天氣個陣知今日係多雲)

去到上野站，已經係日本四點幾，雖然天晴，但天色已經開始昏暗，旅館實際係近入谷，即係我基本上行左一個站，去到已經下晝五點，呢個時候既天色已經等同香港七點咁上下，當刻心諗，早知唔加錢坐早機。

放低行李，抹個臉，上網發現六義園夜晚開放既日子已經過左，即係唔洗去，咁我就朝著我唯一既目標——SKYTREE出發。當時唔知附近有入谷站，又唔想再行返去上野站，而乘換案內SHOW既都係唔順路既地鐵路線，我就決定徒步經淺草過去墨田區。

我就0係入谷或北上野既言問通傻下傻下行左去傳法院通，個陣先六點，咁去之前CHECK過上SKYTREE，只要過左七點半就唔係咁多人，無咁需要用PASSPORT買快證，再者日落已經過左，我更加唔急住上去，於是就0係淺草寺附近盪下盪下。因為食左個飛機餐，其實呢刻唔算太肚餓，經過就食左個200YEN既炸肉餅，幾好食。

淺草寺前超級鳩影大雜燴

見到棟SKYTREE 就起勢狂影

呢個指示影黑白相是常識吧?

食完小食繼續上路，七點左右我傻更更行左去隅田公園，嘩! 係月亮(當日係農曆十六)、SKYTREE同黃金屎，即刻影返幾張先。咁途中日本阿伯見我影相，佢仲話八點左右個月亮就會0係正塔頂，但我見仲有成個鐘同埋我凍到震，就KEEP住向吾妻橋方向行。

隅田公園及吾妻橋 月、SKYTREE、黃金屎

邊行邊影，睇住SKYTREE越黎越大棟，而我最後終於行到黎SKYTREE既售票處。

黎到SKYTREE，當然點都要整返張由底影上去。

SKYTREE與真TREE合照

去到已經八點，好似無咩時間上450米高個層定唔記得左佢係咪已經停售，不過我自己對於SKYTREE並唔算好喜愛，而且差個一百米，又夜媽媽，唔覺會有咩特別，就2060YEN上350米高既一層。

一出電梯門，已經見到東京鐵塔，隻眼即刻發晒光，我始終覺得東京既標誌係東京鐵塔，正如我上一次去大阪，我都覺得通天閣雖矮，但佢先係真正既地標。我又開始瘋狂影相，BTW，見人地落腳，我亦大方手起刀落腳架! 上次去大阪影唔到咩靚既城市夜景，今次誓不罷休，相如下:

350米層既聖誕樹 出奇既映像

試玩相機特效，淨係東京鐵塔有色，可惜效果一般

唔岩又試下全黑白?

唔岩又試下柔焦?

轉下方向影，利申:唔知邊度黎

如是者影左粒半鐘，我走返落去啦。

但我唔想兜兜轉守咁搭地鐵，所以我又一次行返返去入谷，個陣應該得返1-4度左右，真心凍到抽筋。

然後行行下，我去左食飲炸雞飯，大既600YEN，細既300YEN，見未食晚餐，叫左大既，點知真係大到癡線，飽到上心口，但夜已深，我無法再休息，繼續凍到死上路。

大約十一點左近，我終於行到返去入谷，DAY 1完左。

留名 一月去 行程差不多

lm

DAY 2

第二日，因為太凍，訓到九點幾先起身，0係旅館遇上一個香港人，吹左兩句，(岩岩醒起，如果無認錯人，佢應該係拍《歲月神偷》既羅啟銳。)

出門已經十一點，於是出門前改左行程，就純去原宿，新宿，同涉谷。

由入谷出到明治神宮前，已經十一點半，咁一去到，都係一個大鳥居(因為之前去左關西都係瘋狂去神社個類，已經無咩感覺)，然後行左無耐，我發現到楓葉，雖然唔係整片樹林都係，但真係第一次見到真野，興奮莫名。

行入少少，見到D酒桶，又剛好個光打落黎又幾有FEEL，咁我又影返幾張先。

大鳥居

已經過左氣既楓葉 講真唔係好識影 部相機得24-70MM

瘋狂影酒桶

再行就係明治神宮，除左個D簷係金屬整既之外，唔係咁識建築既我覺得無咩特別，然而0係呢度可以遠望見到《你的名字》個棟代代木既DOCOMO大廈，佢激發左改變我當日隨後既行程。

有班西班牙佬0係度影大合照

令本日旅程出現劇烈變化既轉捩點

明治神宮之森 稱佢為森又似乎太過火 不過好有響鬼既樹林FEEL

臨走前一影爛紅葉

咁0係明治神宮行返出黎，就想去代代木公園，但見時間已經就黎一點，索性去醫肚，就直接行左去原宿行左陣KIDDY LAND。

行去原宿前亂影

原宿，一條大街好X多名店，作為一個毒撚既我，其實無咩感覺，一路行都只係望下當地既靚女。

名店

穿越時空的少年!!!

BTW，條街好X多人，年宵一樣，好唔舒服，走人。

食完飯都兩點幾鐘，因為我既仔細行程，基本上係當日PLAN，甚至行住PLAN，心諗直落涉谷又唔係，直上新宿我又想留到夜晚去埋東京都廳影夜景，時間太長;呢個時候，望下個GOOGLE MAP就決定去新宿御苑，就坐車去新宿三丁目，一出站又見到DOCOMO大廈，唔知點解好鐘意呢棟野，KEEP住行KEEP住影佢。

上左身咁狂影DOCOMO大廈

因為無CHECK到原來新宿御苑開到下午四點半，我去到兩點半，先行得個兩個鐘，成個御苑應該行左一半都無，不過唔緊要，都已過左銀杏或紅葉季節了，呢度200 YEN入到門，性價比極高，而且有D雲，凍凍地，下次再黎啦。

新宿御苑門口

終於影到較為滿意既銀杏相

新宿御苑亦有少量紅葉

入到御苑都仲係癡左線咁追住棟野黎影

推

新宿警察署後面座野其實仲靚

東京都廳

東京都廳落返黎又開始肚餓，我就去0係旅遊書介紹既歌舞伎町博多天神拉麵，入到去見到「替玉無料」，以為可以叫多半隻蛋，原來係可以叫多個麵，0係歌舞伎町呢個地方，估唔到除左可以加鐘，食麵仲係可以加底。

呢度向前行就係歌舞伎町 條馬路直去正是深夜食堂個OP既個條馬路

啊 上面漏左呢個 都係《你的名字》既實物景之一

一場黎到 自然要整返張 神室町既到此一遊相

過對面馬路 又影返張

忽然見到一隻哥斯拉 影左張

食完當然要行下歌舞伎町一番街，諗住呢度應該係日本第一既風俗場所，但估唔到呢度好似比大阪宗右衛門町更加少牛郎或者伴酒女。

離開歌舞伎町，我就坐山手線落原宿，為左睇青之洞窟，靚唔係唔靚，但一個毒撚行，0係度份外毒，其他人一係就情侶，一係就一大班姊妹，再唔係一大班阿嬸，呢度唔係屬於男仔既世界，除非你係以男朋友或者觀音兵既身份，呢一份寂寞加上已經夜晚十點，行足半日既疲倦，真係無晒癮，我沿住條路，其實好快行到去涉谷，亦坐山手線返去鶯谷，山手線既沙甸魚時間真係迫到好辛苦，D人比起香港人東鐵線或荃灣線更出力迫入車，不幸中之大中係我見到個好似盧婉茵既大嬸因為係咁比人撞到而全程黑面，心裡面笑左下。

DAY 2 完結

ADMIN可唔可以幫手 將個POST 調入旅遊台 我0係WEB版開POST 所以SET唔到台

補貼返上面重複左既一張相先

留名

DAY 3 本身PLAN係去河口湖，但發覺要0係新宿坐車(仲好似要BOOK?)，前一日又玩到勁攰，再加上依家4點就日落，時間上唔抵玩，更甚既係，返唔到去都算啊，但以我0係東京都玩，夜晚著晒最盡既衫都係覺得勁凍既，如果留左0係河口湖咪分分鐘返唔到香港。最後決定CANCEL。

咁取消去河口湖變相就多左一日，就要煩惱一下點樣重整。

之前PLAN左星期六去六本木HILLS睇東京鐵塔，因為聽朋友講每個星期六晚上8-10點會轉色，鐵膽留返星期六唔轉;至於淺草，又想星期日去埋D特有既市集。

有鑒於上一次去關西上唔到千本鳥居，一直都好想去，而SEARCH過東京原來都有個MINI版，就係根津神社，咁就一野決定左去呢度先，其實依家睇返，當日應該去完根津就行上野，咁樣就唔會咁迂迴，之不過路只會多走，沒有白走，最後影到既相，睇返叫做值得既! 「哦呢嘩」魯莽派!!!

是日天氣極佳，萬里無雲。

根津站由入谷定鶯谷去都係好兜，我0係乘換案內搵到可以巴士去，快好多，就決定坐巴士。

一場黎到，又係影下個鳥居既時間

黎到呢個迷你既千本鳥居，可能真係迷你得滯，而且唔0係山上，無左個種感覺，另外亦非常矮，只係得米七我都連環撞親個頭，睇黎我始終都係要去正正式式去千本鳥居一次，一圓心願。

偽千本鳥居隔離係一個細池仔

生平無咩做過好事既我 決定將掉落左既銀杏用另一種方式重新掛返0係樹上面

始終都無滿天銀杏 唯有局部影下 盡量試下留住佢地既美態

影影下，因為朝早飲太多水既關係，好急尿，附近亦唔知邊度有廁所，就急急腳入閘去根津站解決。

而去根津站廁所途中見到好多電線既日本街頭，亦忙裡偷閒忍唔住影左兩下。

唔想discourage你
不過係玩特效之前不如嘗試影返好D相先

0係旅館改PLAN時都有考慮去唔去小石川後樂園或者東京大學，不過見上一日既預定行程CUT左國會議事堂，就決定呢日追加返。點知出完閘某D出口比人封左，見到俄羅斯國旗，唔知咩事就焗住行左去距離國會議事堂比較遠既出口，一出出口又好多記者、警察、CAM，仲有少數示威者0度派野，咁心入面都估計係咪又爭北方四島個D野。

最後行行下終於去到國會議事堂影左張相，其實都真係純粹屎忽痕。

行去國會議事堂，見D銀杏好似蝴蝶咁

咁想黎到此一遊係因為長瀨智也既華麗的間諜成日都影呢度，可惜自己影相差，純到此一遊相一張。

時間都已經兩點，就打算行經日比谷公園去日比谷站坐車去芝公園上東京鐵塔，途中就遇上一個會講普通話既阿伯，終於確認到普京到訪同埋大約都係傾共同開發北方四島之類，同佢影左張相之後就告辭了。

對面正是識講普通話既日本伯伯

同伯伯影完張相就向日比谷公園進發

經過千代田皇居附近，見到D疑似未開既梅花?櫻花?桃花?

前往日比谷公園途中，法務省

0係日比谷公園又見到D紅葉，又打返幾張

其實日比谷公園應該都有D野行，不過見今日天氣好好，而且早兩日上高既地方都係夜晚，無法子見到富士山，咁就把握時間日落前上東京鐵塔。

推POST

樓主用咩相機。。。影得好靚

Lx100

乜撚野兩台

日比谷站去芝公園站，兩三個站，好快到，0係個站度上返地面，就見到東京鐵塔。除左富士山，東京鐵塔係我第二個最想見到既野，我終於黎到東京鐵塔下，好欣慰。無記錯好似話特別展望台無開放，淨係得900YEN標準個個。連續兩日上過展望台，其實都無咩特別既期待，唯一期待係見今日極好天，應該比我見到富士山啦掛!!!

媽啊! 我終於親身見到東京鐵塔了!!!

嗯!天氣不似預期，原來極好天都係睇唔到富士山，已經用埋望遠鏡都睇唔到。
(溫馨提示:東京鐵塔有NIKON填返少少資料可以免費借一個鐘望遠鏡，殘殘地) (預告，最後0係第二度成功睇到，就算好天都相信同時間有一定關係，尤其係遠觀)

日落中，亦睇唔到富士山。

我唔係自己一個人，仲有新八架

雖然有多少失望，但係可以0係萬里無雲既晴空下，睇下東京各處，都算係無白費，咁我亦兜左幾個圈，最後坐左0係度等MAGIC HOUR。(其實想問下東京鐵塔比唔比落腳? 不過佢玻璃前又有D類似「吧&#26545;」既野隔住，放上去又好似太失禮，但唔放上去又會令到玻璃反射既情況更嚴重)

影到悶 開始鳩圍影

DOCOMO大廈的日與夜

東京鐵塔反轉再反轉

落完塔當然都要影返幾張

去之前SEARCH過，有車牌既話好似可以渣MARIO KART，估唔到呢次旅程已經有幸見到

影到夠之後，我就行返御成門站去東京站，點知出左閘發覺全部都係商業大廈，又唔識搵地下街，結果我直接坐返山手線返鶯谷，0係附近食左個伊朗人開既咖喱簿餅，兩塊臉咁大，飽到仆街。

DAY 3 完

巴打，芝公園附近除左鐵塔。仲有冇咩野行?

因為個日好遲出門 諗住可以見到富士山就純粹穿過芝公園直剷上東京鐵塔

睇下其他巴打答唔答到你

補圖 MARIO KART真實版

DAY 4

始終都叫住上野附近(諗起就把火，根本就係入谷，行去上野站其實好撚遠)，無理由唔行下上野公園，因為上一晚比其他同房既鼻鼾強力轟炸，本日亦相對遲出發，而呢一日亦係超藍無雲天。

一去到門口，當然就係睇下西鄉隆盛像，估唔到成個技安咁，亦都養左隻狗，咁影一兩張就起行啦。呢個時候，神奇既事情發生左!!! 竟然有一棵開左花既櫻花樹(及後友人糾正為梅花)，不過藍天同白花，真係靚到呢，一見到靚野自然忘形瘋狂影。BTW，我有問過在場日本人「SAKURA架?」 佢答我係架......點知原來係梅花。

正面及背面既技安像

早一日見到D未開花，又高到HIHI既，估唔到第二日可以咁近距離見到開左花既，簡直中晒「梅毒」。

影到咁上下，就行左落去不忍池，未去之前諗住係一個大既水池，點知去到，乜水都基本上睇唔到，長滿成個池既個D應該係謝左既蓮花定荷花? 咁兩片都多小食檔既，但我就岩岩食完早餐無咩興趣，行下行下就有個亭仔，好多鴿、鴨、麻雀同貌似海鷗既雀仔(利申:文科仔，唔識分雀。) 個阿叔就0係個膠袋度搓D麵包團，第一次見麻雀比人餵，超近距離。咁望完一陣，又離開左不忍池，行返上東照宮，咁其實唔識日本歷史既我，又真係無咩野睇，以打機有限知識，個圖案應該係屬於德川家康?

始終都只係一部粒CMOS大其他機少少既DC仔

影得唔靚 亦繼續影既紅葉

鴉 鴉 鴉 鴉 鴉

東照宮出返黎向前行多幾步，已經見到指示去上野動物園，估計成個上野公園我只係行左一半左右，但因為時間關係，都係直接入去上野動物園啦，我係東口入既，咁一入去就見到熊貓，0係度食竹，日本就係日本，扮都扮得精神D，唔似香港個隻HEA做。咁東口大部份都係睇雀既，望住D雀比人鎖0係個籠入面，真係好慘，其實呢個世界係咪真係需要動物園呢?

一支公行動物園，其實都係走馬看花，另外眼見自己、遊人個個都係見到每個籠，每個箱都拎手機、相機影幾張，其實我地0係度做乜鳩? 將成個動物園既動物影晒入記憶卡，為乜呢?咁行下行下，都由一點行到三點，基本上都睇晒啦，就由西口出返去。睇下地圖，先發覺同根津相當近，其實應該將根津神社同佢放埋同一日行，不過算，都發生左，柒左咪柒左囉，繼續上路，呢個就係一個人旅行既其中一個好處，天地孤影任我行。

0係上野動物園反而有更佳角度影既 五重塔

不如一槍打死我吧.JPG

懶型的小翠

就算係動物園，北極熊同企鵝都係碰唔到面。

死蛇爛屎

我就轉向湯島站行過去，咁岩睇地圖見到有座叫舊岩崎邸庭園，咪諗住行過去睇下(唔知要收費入場)，行到去啦終於，見佢門口寫住要收錢，而又有D展館要裝修，我就決定唔浪費時間，走人。

不過就0係呢個時候，成個旅程最感情澎湃既事情發生左，0係舊岩崎邸庭園門口，突然走左隻黑貓出黎，雖然我唔係貓奴，但係始終見人地成日0係日本影貓，咪想順手影埋一份囉，點知隻貓又走黎走去，影唔到，但佢走黎走去又係咁圍住我兜圈，又間唔中「喵!」下，因為要影佢，我一早就&#36366;低左，於是我試下撚下佢背脊，佢唔反抗，撚下撚下，佢HIGH到成隻反晒肚，呢刻我真係好開心，雖然我同佢無法子用相同既語言溝通，但佢算係我同日本生物，最最最親密既接觸，咁隻貓又反返轉個背隻向天，我就繼續撚佢背脊，而佢亦都不停用個頭0係我大髀度係咁磨，嗲鳩我，呢一刻，我就好似港女睇完鄺俊宇或者張欣欣個D出水文一樣，被治癒了。而我部機其實放左0係地下，一隻手撚貓，一隻手禁下快門，最後最後最後，好彩地影到唯一一張比較滿意既相。其實我好想坐埋0係度繼續撚下佢，只係附近有個修路工程，唔想阻到人，而且旅程仲要繼續，我只好同黑貓貓道別。

好嗲 好治癒

很想要吧.JPG

懶型小翠 在此

因為要買野所以又坐車去原宿(已經第三次到了)，本身既PLAN係去埋根津美術館，行耐左既緣故，去唔到，留返下次下次啦……

MAGIC HOUR既原宿

0係東京食章魚丸 叫左個WASABI味 喊出黎

行返去明河神宮前站，中途鳩影

到達六本木HILLS

聽講星期六既東京鐵塔晚上八至十點會轉色，咁咪去六本木HILLS睇下囉，比左2300YEN，上埋天台，但去到其實已經八點半，得返半個鐘我行，地方唔大，同埋極大風，呢度唔比落腳架，雖有D扶手借位，但凍到手都震埋炒晒咁滯，此時抬頭望上天，睇到幾粒星星，可以0係一個咁光既城市睇到星星，其實算唔算難?

三分天下

最後都只係全晚維持聖誕樹LOOK既東京鐵塔 教我失望

又轉個角度睇睇

一部M4/3機 開盡光圈及ISO 影既星... 其實同頭皮無咩分別....

天台上臨別秋波

行多兩野，咁就九點，要閂門就落返去啦。咁下面一層既觀景台係超多人，唔知比唔比落腳，但多人就廢時阻到人，而個景，我覺得東京鐵塔個觀望台仲靚D，不過當然主菜就係想影東京鐵塔加城市景，可能聖誕臨近，東京鐵塔只係KEEP住一個大約聖誕樹咁既色到完場。咁會場仲有個觀星定你的名字既FUNCTION，搞到係咁射D光去觀景既玻璃度，無咩癮，繼續向前行，就有個球型PROJECTOR，0係度投射星星，銀河，再行前就有間房，用左好多LED燈同鏡，令到你就好似置身於粒粒繁星間，對於又係一支公既我，當然都係直行直過。

投射 全部都係投射

入

等我令東京鐵塔變返似一棵樹

虛假既銀河、虛假既繁星，點解我地要破壞晒本身睇到既野，跟住走去搵機器，0係間房仔入面還原返佢?

臨走先見到呢隻蜘蛛，鳩影

我又返到黎入谷站啦 跳起 YEAH

咁DAY 4 亦就此完結。

留名已正評
打得好有心機 唔似我
Skyliner張相好一樣咁濟

你用什麼相機？

好靚，點執相

大部份都係相機影完就放上黎 本身天氣好已經幫左好多

你見到怪色或者黑白既就係部機內置既FILTER黎(正片負沖，高對比黑白)

其他少部份就用MS OFFICE既執相 因為成張相太黑或太光 就推返/減返少少 對比或者亮度

push

PSIH

LM

DAY 5

本日只遊左淺草同秋葉原兩個地方，但兩個地方都好淺好淺咁遊，再加上頭痛，好早返左旅館。

正如之前一路都抱怨上野站太遠，加上無買PASS，所以我依然用盡腳骨力去遊歷，今次就由入谷行去淺草。

根據第一晚由入谷行去淺草再到墨田區，其實淺草同我間旅館唔算好遠，咁就順手行埋去合羽橋，可能星期日掛，都無咩舖頭開左門，行下望下都到左雷門通，就先行左去淺草觀光案內所，聽講有展望台，點解好似唔見咁既? 就問下人，咁佢就指左我去搭LIFT，上到去，發覺個展望台都好雞，純粹叫做可以鳥瞰雷門、成條仲見世通到淺草寺。

人講我又講，棟野本身都算幾靚。

如果係甲由 應該可以當防盜用

又係SKYTREE，終於有機會日頭影，唔知咁叫順定逆光影，總之好似海市蜃樓

算係地標之一掛，到些一遊相一張

行錯路，遇到教堂仔一間，嘩...呢度周圍都係寺廟，方丈份人......

日本森美

都係例行公事先

本身都多人，仲要係星期日...

上到去，咪又影SKYTREE

都係例行公事

咁落返去就由雷門開始掃街，胃口麻麻地，淨係食左串年糕、一塊燒米餅同個芝士撻。咁傳法院通第一晚都叫行晒，所以無點理，就由仲見世通繼續向前行去淺草寺，嘩，日頭好多人，岩岩好食野淨左100YEN，就求返支籤，個籤文同我自己本身諗法其實算係大同小異，咁至於條命水係咪真係會咁，

「對唔住，我係差人…...」

「邊個知啊?」

本日狀態唔好，天氣亦無之前咁正，所以呢一日D相好多都係到此一遊

仲世見通，好似年宵一樣咁逼。

當奴侵都未上任，已經賣緊佢既武士版面具，日美關係果然好緊密。

入廟...不過無拜神

又係例影

個五重塔就裝修緊，咁行個毽子板市集，除左多人之外，都無咩睇，就調轉頭行去花川戶公園既鞋市集，原來除左鞋市集外，仲有個日本各地既食品市集(主要乾貨)，都係望下望下，而0係呢個時候，見到一班人，件衫背後寫住白蛇姬舞，中間仲企左神社女。咁始終都係神怪鬼既事，禮貌上都用返簡單日文問佢地比唔比影相，佢地答話得，就影左兩三張。再行下個鞋市集，好多花師奶0係度，行左一圈就走，因為今日既主角一定係秋葉原!!! 但可惜我好ON9地，明明直行可以去到地鐵，但就白癡仔咁行遠左去坐私鐵，算啦，一次都未坐過私鐵，當見識下。

又遇到梅花，但麻麻地

白蛇姬

超時空要愛

咁坐私鐵落秋葉原都不過幾個站，好快就到，咁一上水就見到往電氣街方向之類既指示，咁我諗應該就係我呢D毒撚聖地啦掛。但無從入手，咁就上左去最近既RADIO館，每層都0係度兜圈望下，咁持續係咁逛D樓高五層七層既動漫商店，因為無做過咩RESEARCH，所以度度都好似差唔多咁，同埋極多廢萌、賣肉番既商品，賣肉動漫，我識既都只係超有趣既TO LOVE。

其實我主要係想搵拉打、戰隊、勇者&藍光人、數碼暴龍、EVA、CYBER FORMULA、GEAR戰士電童既商品，但行極都覺得個個場都唔多有我想要既野，有D&#25904;又有D灰心，就行左去萬世橋影相。

影完就去搵野食，去左食親子丼。食完之後，覺得好撚頭痛，行多陣，七點幾就坐車返去，其實呢日既行程都相當HEA 感覺有多少浪費。

DAY 5 完

一出站就見到D STAR WAR既FIGURE

無做RESEARCH 都唔知邊度有我想搵既野

一時感觸，當(觀音)兵既，死左又邊個得閒理你

估唔到黎到秋葉原都撞到發哥

萬世橋的日與夜

秋葉原D銀杏都幾茂盛

DAY 6

正如上文所說，早一晚我晨咁早就因為頭痛就返旅館，不過旅館鬼佬們既鼻鼾合演當然都唔會因為我頭痛而改期，成晚都維持半訓半醒狀態，而因為特定節目而鎖死既星期六日亦已過左。

頭雖然好痛，但心諗難得都叫全程無雨，唔去河口湖，唔通連鎌倉都唔去下?

咁訓到六七點，頭痛好似好返D，就即刻梳洗下，就決定既然好返少少，何不就衝動一下，於是就空肚出發江之島! (早幾個月亦衝動去過神戶半日遊，都叫略有收獲。)

咁照乘換案內就行去鶯谷，雖然我知道去新宿有平大約三分一既小田急PASS，不過其實貴個少少，不如方便D，直由鶯谷落去大船吧啦，我亦比較想坐單軌列車。咁大頭蝦睇錯左野，本身上野可以轉線，就改左0係新橋，後果就係無乜位坐，不過都係一個鐘內姐，早幾日都行到腳軟，唔差在呢日。咁坐到唔記得咩站開始，已經睇到咩延遲，亦聽到架車不停廣播，最尾就要再轉車先去到大船站。咁大船站應該南口出，我又行鬼左去北口，好在都唔係好遠，就買了700 YEN既江之電1 DAY PASS。

由旅館出發已經知個天無早幾日咁靚，去到大船都發覺無咩改變，都懷住一個平常心咁上到單軌電車。坐左無幾耐，除左觀音像，我見到富士山，終於見到富士山!!! 雖然距離有點遠，不過依然好興奮，終於0係七日既旅程內見到富士山，買機票前專登睇埋天氣預告都係為左好天見到佢。

大船站影出去，比較早幾日，天色麻麻

單軌電車月台

車上見到觀音像...

富士山!!!!!

咁好快就到江之島站，大約九點幾十點，無咩人(聽講假日好多人，所以點都避到閒日先黎) 經過LAWSON，就買左個三文治食，行過左江之電既江之島站，行近馬路，唔知點解覺得好似沖繩(利申:未去過沖繩)，咁就行左落海濱，坐左0係度一邊睇富士山，一邊食早餐，個種寫意，終於似返去旅行。遠離人煙既感覺，真係好正。咁食完影返幾張富士山就起行，中途遇到對老夫婦，咁就用我勁屎既日文，禁左自己張SD卡出黎，問佢可唔可以借部機黎影，老婆聽唔明，老公見我呢個傻佬0係度雞同鴨講，佢又明WO，就自己蚊張卡出黎，交部機比我，係CANON 6D + 28-300MM，我同佢講我部DC仔「限界」，佢都十分明白，接過機之後，我HIGH得滯，無點睇佢SETTING，阿伯將光圈收到F29，我照影，咁難得有大炮，開到300MM，快門返到黎睇返先知得個1/125S，好彩無震死張相，但情急之下，靚就唔靚架啦，志在當望遠鏡咁影到大大個作回憶，咁影左四五張左右，都唔敢把玩咁耐，同佢地講聲多謝，就走左。向江之島行去了。

黎返個富士山放題先 我知影唔出咩美態 但可以見到 都叫無白費呢趟旅程

相反方向既江之島呢邊，其實多雲

隨影

成個旅程其實幾正 有設身處境嘅感覺

其實秋葉原可以行到幾耐 半日？1日？
想睇d舊野係咪好難搵
利伸：80後，鍾意睇漫畫，唔識/鐘意廢萌
會唔會唔岩睇

用左半日淨係去左 步行者天國(即係行人專用區)

電氣街 最遠都係去到萬世橋(唔係賣動漫野)

電氣街個度有好多五至七層既樓 有賣書、碟、精品，玩具、FIGURE
但我見既主要都係賣廢萌同賣肉動漫既......

我專登搵壽屋 都係好少岩既野睇

加上我自己個日頭痛 所以都無太深入咁探索秋葉原

事後問D日本通既朋友 佢就話秋葉原賣既野 多數都係D最新既
佢建議想搵舊野 就去 中野

其實文同相唔係好得 但求作個紀錄同分享下所見所聞

龍宮城的日與夜

江之島既中路，係一個鳥居

可能係閒日，十點幾十一點既江之島，無咩舖開門，就直接入佢中路直去瑞心門，睇返0係案內所拎既地圖，就分三節電梯，但難得天公都叫俾面，我又點可能比錢去搭電梯呢? 沿途都係D寺、廟、神社既野，就行下睇下咁，都好快就上到頂。

上到頂有D比較開揚既位，望住相模灣，一望無際既大海同天空，天氣較幾日前都暖，曬住太陽同時吹下海風，好舒服，遠離人煙既感覺真係非常正。咁望下影下，見到江之島塔，就衝上去啦，500YEN，收錢既展望台黎計，佢應該係最平。一如過往幾日，我當然依然係一支公啦，於是0係塔上幫左對日本老夫妻影張合照，睇見人地老夫老妻一齊行都非常開心。0係呢個時候，突然有個女仔用普通話問我係咪中國人，我答，香港人。條女個樣就一般啦，韓妹LOOK，咁0係外國遇到講中文既人，佢又無做D咩特別失禮既行為，就交流下啦，佢就0係度留學，呢日就自己走黎旅行下，湖南妹，然後，傾多兩句，佢就走了。

江之島塔入口既平台上 驚見疑似暴走既EVA初號機

另一邊廂，仍然仲見到富士山

生平第一次見到蜜蜂有支管啜D花蜜

上去江之島塔前，仲見到野生松鼠，原來D叫聲好似狗吠，唔係吱吱吱

上左塔見到既富士山 始終都係最長都係得75MM，無咩睇頭

塔上隨影

正午影返江之島，天公俾面，已經無咩雲

江之電既江之島站。

咁落返塔，都係原路落返江之島，大約十二點半左右啦，就去坐江之電前往男兒當入樽既聖地——鎌倉高校前，咁一落車已經衝去個影相位，都已經有成八九個人0係度，都係講中文既，雖然天氣極佳，可惜一直都有私家車經過，加上江之電大約十二分鐘一班車，我影左三四班車亦都有野阻住，少許失望地返江之電車站，點知，我一走返去站，我最期待既畫面就出現了，我只好安慰自己，係我呢個無緣人阻住地球轉，我一走，其他人就影到，都好啦。BTW，其實住0係呢個聖地附近既人都應該覺得幾煩(尤其渣私家車個D，日日都有人黎朝聖，出出入入D人0係度阻住晒)。

江之電既列車，古色古香 (不過傳統好似係綠色)

唯一一張乜車都無既平交道朝聖相，如果剛好有綠色既江之電列車，就完美

鎌倉高校前站，本身都好靚，好近海

咁睇左三四班，時間都差不多兩點幾三點了，就坐去長谷睇大佛，其實自己又唔係佛教徒，個大佛其實無乜野特別，香港個個大好X多啦，影左兩三張，坐一坐，飲啖水就走左去長谷海濱，都四點了，同時亦見到開始多返D雲，本身係諗住去埋鎌倉就坐JR去大船站，但見日落都開始，咁就事不宜遲，坐江之電由長谷站去稻崎站(江之島方向)，聽講個度既海濱睇日落係比較靚同見到富士山，落左車就直衝去海濱，沿海岸線向七里濱方向行，一路行一路影，咸蛋黃比厚雲遮左，睇唔到一個極靚既日落，而真係要行到幾乎七里濱先重見富士山，不過有個形而無晒細節，行多兩行，厚雲亦已趕至，要影既都影到七七八八啦，而睇地圖，七里濱站近D，就行去七里濱站前去江之島。

著燈前

著燈後

去到江之島，好似六七點，咁本身就想搵野食既，不過見條街又黑黑地，都唔知搵咩食，突然又奇想，案內所阿嬸嬸話拎住佢本野，就可以九折入水族館，唔係貪佢平個一百幾十YEN，因為SEARCH過江之島個水族館都幾好評，於是夜一夜咁入左去，仲諗住無咩人，點知都仲幾多人下。呢個水族館，我覺得唔係好大，除左例牌既魚、蝦、蟹，較特別就有天使魚。至於水母，我個人覺得唔夠我地香港海洋公園個水母館咁好睇。而每個水族館都必然要有既落地玻璃大池，佢將個玻璃整成向魚池弧入去，你伸隻手出黎，咩都摸唔到，會有種自己都0係入面既錯覺，呢個真心正。當然黎到呢D館，見人地一家大細，年輕情侶，又要感受一下空虛寂寞凍，入左夜既江之島都真係幾凍。而水族館內亦有個食野既露天雅座比你睇住江之島、相模灣同富士山，但已經入左夜，只能見到著左燈既江之塔。坐左陣，就去左紀念品店，我個人覺得江之島水族館紀念品店賣既野，比其他觀光紀念品店出色，可能佢賣既野主要係我鐘意既藍色，好有海洋味，如果有個閒錢，十分建議大家都買少少野做手信，或者紀念品，至於我一條毒撚就只係ON99地買左盒百力滋，其實都好靚，不過佢係紙盒裝，終有一天要開，然後丟左佢。去埋紀念品店，我就離開左水族館，坐返單軌電車去大船站，再坐返去鶯谷，江之島一日遊，就完結左。

門口

天使魚，見到心臟

DAY 6完

中野

DAY 7

話咁快，旅程又去到尾聲，呢日同DAY 5其實差不多，都係好HEA，個天係藍，無咩雲，但係就有煙霞，都無咩癮，加上尋日0係江之島實在太開心，返到城市，感覺有D厭倦。

第一站池袋，池袋都同新宿涉谷等，都係大站，打算去SUNSHINE CITY搵POKEMON MEGA STORE，其實我唔係好好POKEMON，只係見未去過，咪去下咁囉，負碌比我撞到東口出，一出去，行幾步就見到SUNSHINE CITY，就上去行左幾層，E…..點解好似百貨公司咁!? 咁就落返去地面，用GOOGLE MAP打返個地址落去，發覺唔係呢度，跟地圖行下，終於見到另一個又係寫住SUNSHINE CITY既地方，都係一個商場仔，個款大約都係香港大商場個類啦，見到有指示去水族館、展望台，同JUMP SHOP，我都只係想搵POKEMON MEGA STORE，由地下上一層，就係POKEMON MEGA STORE，都幾多人0係度，聽到廣東話同台灣人既普通話，因為我對POKEMON既認知都只係去到151號既夢夢，連金版個D都唔係話好識，所以黎到XYZ定係日．月版，更加係完全唔識。個度的確好多POKEMON精品，食野有，與其賣隻有比卡超既棒球褸，點解唔賣小智既外套呢? 咁見到有火箭兵箭R字既CAP帽同方型背囊，其實幾靚，不過又覺得晒位亦無需要，行左兩圈，覺得無咩想買，就走左。

傻下傻下去左東池袋中央公園，有D紅葉，但唔靚，天色亦都唔靚，呢個時侯又比我見到貓，咁見佢又喵喵叫，以為同上次隻黑貓一樣平易近人，結果佢係驚，影左兩張，走左去，睇返先發覺，原來係異色瞳，一次旅行可以見晒紅葉、銀杏、梅花、富士山、異色瞳貓，都算不枉此行，咁個公園好細，出返去又見到ANIMATE，行過去見佢個門口寫住邊度邊度係總店，有少少行錯路，變左兜路，但好在都搵到，都係同之前秋葉原一樣，樓高七層，咁又要每層行行行，買左少少野就走。

呢個SUNSHINE CITY先係真正目的地......

異色瞳之貓

單眼貓

因為下午就去新橋轉百合海鷗線入台場，就去左JR站附近行左陣BIC CAMERA。由池袋出發去新橋，買左百合海鷗線PASS，百合海鷗線D車都幾密，大約5-7分鐘就一班，於是本身只係打算去台場，但見有PASS，就遊車河一野坐到去總站豐洲，成車都無咩人，但要坐左好幾個站先有人從車頭落車(坐錯左車尾，倒頭車)。途中見到一個渣NIKON單反既女仔，唔係好靚，但個樣係超日本人，0係豐洲落車之後，你眼望我眼，對佢點左下頭，佢又對我點返下頭，依家諗起有D後悔，都最後一日啦，何不試下撩下個女仔呢? 既然大家都係影相，話唔定傾下影相經，會做到朋友呢? 咁0係豐洲出完閘，發覺無咩特別，我又上返月台坐返車去台場，今次就成功搶左個車頭黎坐，不過煙霞太勁，無咩野好睇，就去到台場站。

能見度好差......

完全無車既公路

豐洲站鳩影

坐車返台場

成條海鷗線既站，發展既密度都好疏，大概全部都係展覽用地，咁0係台場落左站，就開始周圍行，影左幾野富士電視台，先行左去影高達，我都鐘意高達既，之不過見到隻1比1既RX78，除左聽講就黎要拆無得睇之外，又真係無咩特別既感覺。咁就行返去海邊影彩虹橋，一路0係度等個天MAGIC HOUR，始終係近海邊，難免越黎越凍，咁終於都等到彩虹橋著左燈同MAGIC HOUR個陣藍藍橙橙既天色，可能聽日就要走啦，都係影左D到此一遊既相。

富士電視台既TVBUDDY

1:1 RX-78-2

好似夜晚靚D既富士電視台

自由神像 塊面黑到呢

入夜都係黑面，正臭西

毫無感覺既到此一遊相

咁又行返去高達個邊，見岩岩過左特別燈光表演時間，就去商場度睇高達模型同食晚餐，其實個商場都好似圓方咁，死氣沉沉，無咩人行，而我0係呢個時候，最後既一餐，竟然係揀左M記，個包都唔係好記我乜野味啦，話雖M記係垃圾食品，但佢D薯條夠熱，夠份量，香港個D質素真係撞手神(算啦 廿幾三十蚊一餐M記，扮咩食家)，而食完我心裡有個疑問，係咪要自己清理D垃圾呢? 咁唔理啦，自己都做到，又唔洗假手於人既，點知一拎近個垃圾桶，就有個職員走埋黎，講左聲「鱷卡沙媽」就幫我倒左D垃圾，咁我唔知規矩，點都多謝左佢先啦。

食飽就行返出去睇高達燈光表演，其實……都幾無聊下……而我記得明明商場係有度寫明幾點有D咩表演，但我再原路行返既時候搵唔到，上網睇個時間表又好似唔係好準，於是就七點鐘坐到八點鐘，睇晒D燈光表演先走，得罪講句，上YOUTUBE睇返，其實都無咩可惜……。

如是者，一早既行程又完了，我又坐百合海鷗線返新橋，本身有諗過去埋濱松野世貿睇埋最後一次東京夜景，但CHECK過應該閂左門了，就只好返返去鶯谷。

執拾細軟，準備返香港。

DAY 7 完

DAY 8

一日導演未嗌CUT，你都要演落去。

一日未返到屋企，旅程都未正式叫安全完成。

因為上晝九點機，打算七點就去CHECK IN。本來未去時打算0係新宿或者東京站坐京成巴士來回機場，慳埋都可以食一餐好。但呢個時候，先發覺唔貪平搭SKYLINER救左我，我大約五點幾出門口，去到入谷站已經五點半，為左時間唔太憫，就全速趕去坐SKYLINER頭班車，其實上野站去京成上野站，如果係地面上，都好快到，但我跟住東京METRO D指示，真係比佢點到頭都暈埋，去到京成上野站，已經5:55，去站務員度叫佢幫手MARK位，膽粗粗地揀5:58開既頭班車 (如果呢班車上唔到，係咪要比返二千幾YEN先比搭?) 好在最後都上到，冷汗直冒。

咁去到成田真係大約七點，CHECK IN左，問左地勤阿姐可唔可以比右邊窗口位比我，唉，佢話無晒，咁都要返去架啦，行李寄完倉就行下成田機場，騰黎騰去就7:50，張登機證寫上機時間8:25，咋咋臨過關先，嘩屌，安檢排長龍，好撚驚……
然後可能我樣衰啦，入境時又比人CHECK行李，出境時又比人CHECK行李，去到登機位，已經8:17…..一額汗。

如是者，終於上到機，望住右邊附近有個窗口位，無人坐，未起機都好想去影……我對坐飛機既知識唔深，唔知比唔比亂咁調位，雖然成機九成九都係香港人，但唔想出醜(如果唔比人私自調位)，咁對眼就成程機都望住個窗口位(我坐中間最右邊既走廊位)，而個MON就開住睇實個飛行路線，打算見到富士山時就扮去廁所，然後行去呢個吉既右邊窗口影富士山。

黎啦黎啦黎啦黎啦，見到右邊窗口既乘客0係度自拍，我知道，係可以見到富士山既，我就即刻拎部機影兩張，人柒人欺天不欺，呢個時候，又咁岩有個空姐行過，只好問佢可唔可以調黎坐呢度，佢就連環三次快速地講，「調啦調啦調啦。」&#21523;，乜可以隨便調架咩!? 我調!!!!! 可惜呢個時候，飛機已經遠離富士山……而我就含恨而坐，做咩唔一開始勇敢D呢?算啦，時也，命也。

然後我就全程都坐左0係度，雖然已經影唔到最美既富士山，但亦都有以下既有趣畫面，事不宜遲，去相!

謹此兩張劣圖

日本八仙嶺?

無獎問答，呢個係咩機場?

呢度邊度黎 成個劍塚咁

呢度無睇錯應該係關西機場黎，IP 都唔洗CHECK

肥布歐

好似上左太空 GROUND CONTROL TO MAJOR TOM

天空之城

真正既SKYLINER

-END-

或者會打下全程既感想，有咩問題隨便問，答到一定答，多謝收睇同比正評既巴打 無你地既正評，我諗我唔會肯寫得完 。

睇晒
下星期到我去

雪糕巴打又去旅行

我就有些少遺憾既 希望你可以去你想去既地方加有驚喜

你是誰

我朋友第一次去，所以只會去大路野，無驚喜

一直都有追你d遊記嘅巴打 久唔久都係你d post到留名

嘩 屌 竟然係鼎鼎大名既雪糕巴打 失覺晒

雪糕巴打個名都唔認得

咩事
睇返其實我都未影過富士山，去過幾次都影唔到，希望今次見到